升職無望150磅女生 怨職場以貌取人

你的樣子如何，你的仕途也必如何？一名150磅女生自稱工作能力不錯，從事銷售工作4年，惟因樣貌及身材欠佳而無法「上位」，慨嘆「偏肥嘅人職場上永遠輸畀人」。有人力顧問指，樣子討好確有着數，但僱主大多先考慮工作能力。

職場晉升看表現、際遇，還要「睇樣」？有29歲女網民自稱1.6米高，體重達150磅，在公司當銷售及市場工作4年，但樣子一般及身材肥胖，工作主要以內部為主，較少安排她見客。最近她的上司離職，她原以為晉升有望，但老闆卻升了一位加入僅1年多的靚女同事。事主在帖文指，「呢個世界永遠都係以貌取人，覺得自己好無價值。」

工作要見客 樣子討好加分

部分人指，做管理層不止講實力，也要懂得交際應酬，有網民更形容「做管理層要見客，一個肥人同一個靚女，你會揀邊個」。亦有人鼓勵事主多做運動，瘦身後或仍有機會。另有人估計事出必有因，未必如事主所言「只因外貌而無得晉升」。

盈力僱員服務顧問培訓顧問黃之濂坦言，樣子討好確會帶來多些機會，但僱主決定晉升員工時不會只看外貌。「如果工作涉及要見客，樣貌標緻當然會加分，但我們並非個案中的上司，難以斷定沒晉升事主是否與樣貌有關。」

應先檢視個人不足之處

黃之濂又指，部分打工仔以為外貌不討好，才導致職場人際關係欠佳，其實個人儀容更為影響。「曾有打工仔呻自己五官長得不好，常被同事欺凌，了解後才知他的儀容出現問題，例如頭髮油笠笠、說話時大噴口水及常撩鼻，同事因而疏遠他。」黃之濂黃之濂建議員工先檢視個人不足之處，着力改善以提升能力。「如三番四次也輪不到自己晉升，不妨請教上司晉升準則，以及了解如何改善才可達標。」

Cornerstone Global Partners企業及投資銀行部總監郭智峰認為，對於銷售及市場工作而言，業務表現才是晉升的主要考慮。「公司睇生意為主，sales跑到數才是最重要。」他指，由於事主的工作以對內為主，提升銷售的機會不多，建議她跳槽到有機會見客的公司，才有機會提升銷售業績。

又係作文

晴報

雖然 人事顧問公司仆街 是常識
但 肥婆 系原罪

好難取態

肥婆多數仆街

肥=自控能力有問題
點升你呀

平時見晴報都俾負評，但今次又作得唔錯
肥就是原罪，正評

飲水肥個d 呢❔

你信個d人飲水都肥咩
水冇卡路里點肥呀
如果你話身體易儲水個d水腫好似分得出啦

講真 好正常 我老闆講到明 唔請肥婆

當然唔會講俾黎見既人聽，但會講俾hr知

仲有光頭 紋身都係啦

其實你咩外表代表左你係咩人

估中 晴報

你銷售減肥產品實冇行

'自稱'工作能力不錯

飲水肥到 非洲仲有瘦人？

有樣有身材都唔一定係好
好易俾人話你靠止床止位
仲要呢d係莫需有罪名
唔需要證實任何事實都已經夠破壞力

d肥婆好鍾意口頭減肥
講完一大輪要點減點減之後整個巨無霸加麥樂雞

小姐你揀男朋友都會以貌取人啦

咁成件事好易解決啫，減完肥咪有得升職

減肥可以為你張八達通增值

事實係只要個女人有樣，就會有好多個肥婆睇唔到你其他能力，有埋身材更加

光頭都唔請???

咁你咪去減肥囉
班死肥婆真係多藉口

系你老母咩

硬係覺得佢d網民討論係作出黎

大撚把肥人高層啦
只係睇你能力

系你老母臭西 翻5p啦

之前識個肥婆做緊副店長 雖然間野唔係國際大公司
不過聽講佢係有料

肥婆 紋身我明，唔請光頭既原因係.......？

系你老母臭閪咩

講得岩，唔係歧視，但肥人多數自制能力有問題，除左有病冇辦法

真係on9 飲水會肥都仲有人信

禿頭/地中海既男人連最後手段都無埋.....

可能日日飲肥仔水呢

個社會一早係咁啦
唔係廿九歲人先醒下話？？

系你老母

要見客，肥又真係趕客喎⋯⋯

飲水都肥係有病，去醫院/庇護工場啦

屌你老母你水腫係因為飲得唔夠水呀，
飲水啦

大佬你做sales
除非賣肥人衫褲, 否則都真係會影響間鋪個形象
你係覺得唔公平咪減肥

我要食肉呀.........

以前中學有個肥婆同學成日話自己全家基因都係飲水就會肥
好撚慘乜乜乜
識耐左成班出去食野就會發現佢食量同欣宜一撚樣
呢啲人真係自己攞黎衰

樣衰唔係罪，係不幸。生得醜唔係你嘅責任，要怪嘅，只好怪上帝
但係，肥，就係你嘅錯！ 一個人好地地係唔會肥嘅，你變得做肥人，梗係食咗多過你需要嘅嘢啦 喺呢個仲有咁多人捱餓嘅時代，你竟然食咁多嘢？ 肥係貪心嘅表現，係唔公平嘅象徵 肥人臃腫畸形嘅身體，已經充分顯示出佢哋嘅唔道德

肥人係罪犯，佢哋甚至比小偷、殺人犯更無恥 一般犯人都會掩飾自己犯咗嘅罪 但係肥人，佢哋竟然將自己嘅罪證放晒響個身上，就好似一個殺人犯拖住條屍周街走咁 你話，見到肥人有乜辦法唔憤怒？

所以，見到肥人應該即刻鬧佢，就算唔鬧佢都要鄙視佢，我哋要透過侮辱嚟喚醒佢嘅良知 喺街見到肥人唔鬧佢，就好似搭地鐵見到痴漢非禮學生妹唔出聲一樣 作為一個有良知嘅人，我哋應該出聲，應該鼓起勇氣挺身而出鬧到佢哋狗血淋頭！

屌 唔知點解好好笑

來自: 香港網絡大典

肥是原罪

《肥是原罪》是一篇網絡潮文，來自香港討論區。內容講述肥胖現象是不正常的現象，肥胖不能接受。

潮文內容

樣衰唔係罪，係不幸。生得醜唔係你嘅責任，要怪嘅，只好怪上帝

但係，肥，就係你嘅錯！ 一個人好地地係唔會肥嘅，你變得做肥人，梗係食咗多過你需要嘅嘢啦 喺呢個仲有咁多人捱餓嘅時代，你竟然食咁多嘢？ 肥係貪心嘅表現，係唔公平嘅象徵 肥人臃腫畸形嘅身體，已經充分顯示出佢哋嘅唔道德

肥人係罪犯，佢哋甚至比小偷、殺人犯更無恥 一般犯人都會掩飾自己犯咗嘅罪 但係肥人，佢哋竟然將自己嘅罪證放晒響個身上，就好似一個殺人犯拖住條屍周街走咁 你話，見到肥人有乜辦法唔憤怒？

所以，見到肥人應該即刻鬧佢，就算唔鬧佢都要鄙視佢，我哋要透過侮辱嚟喚醒佢嘅良知 喺街見到肥人唔鬧佢，就好似搭地鐵見到痴漢非禮學生妹唔出聲一樣 作為一個有良知嘅人，我哋應該出聲，應該鼓起勇氣挺身而出鬧到佢哋狗血淋頭！

光頭有時係因為天生，三十歲已經頭髮稀疏，索性剃光佢，咁都冇問題格

啲肥婆成日都話飲水都會肥，話佢偷食肉又死口唔認。好喇，假設你班肥西真係飲水都會肥，姐係你有特別既身體構造可以從H2O獲得能量（脂肪）啦，咁其實肥婆既科研價值係咪遠遠高於佢既食用價值呢？

如是者，我地應該捉返啲聲稱飲水都會肥既肥婆去實驗室，慢慢研究佢地如何將水變成脂肪。地球有高達八成係水，如果解鎖到〔feypo transformation - H2O to fat〕呢個科技，根本就等於有無限既能源。到時就好似matrix咁，捉拎曬啲肥婆去做energy plant，簡直係人類科技一個最大既里程碑

之後甚至可以研發肥婆彈，肥婆引擎，肥婆反重力裝置。到時人類稱霸宇宙就指日可待

不過如果最後研究證明，肥婆原來飲水係唔會肥，咁到時就可以大大巴車落佢塊肥面度。
「飲水都會肥呀喇！」
「偷食肉呀喇！」
「女神呀喇！」
佢就唯有死死氣去百佳買美極。

我都唔知, 但我親耳聽到

光頭代表左佢係咩人？

肥嘢怨職場以貌取人
然後又建議佢地多點打扮

例子: 整古專家入面嘅光頭黃係咩人？

肥婆 vs 晴報

雖然我覺得話飲水肥嘅人on9
但你呢個比喻仲on9

唔計有病藥物影響嘅人，我好同意肥係自制能力高低問題。
肥人有個通病，怕做運動，怕戒口，又或者係比借口自己。相反身型fit嘅人一啲都唔容易，要堅持。要食野又要瘦就要花心機keep fit，好基本嘅等價問題，亦完全係處事心態嘅問題。

光頭許副校
光頭達

唔識做運動/節食？

以前返19面包鋪
老細請人都睇樣
係唔夠人請左個肥婆返黎
到而家都仲賴死唔走
利申同期pt已經全部唔做

要見客個樣見唔到人真係食得屎

勤力減肥咪得

即係搵工之前先要減肥囉
一係工都唔返拿綜援, 等班老細養佢

肥 VS HR

件事真係好撚簡單，
工作能力同年資無必然關係(唔係無關係, 唔一定姐),
文中無講到靚女同事能力係點, 只係話入職一年幾.

如果我假設個靚女同個肥婆係同樣工作能力，
正常人都會揀個靚女唔攪個肥婆。

要怪就怪自己唔夠人靚。(肥唔一定唔好睇，但係呢個Case 點睇都係故事主角自己外表有問題)

有例外既
eg 台灣一女主持小禎

意思係好多人有病而肥

借口多多，有病就醫，有肥就減

有肥就減我同意,
有病就包醫得好, 咁冇人死啦

人地入職一年幾就爬佢睇上位
個肥婆見到咪眼紅唔抵得 老屎忽心態
年資同工作表現及能力無直接掛勾嫁wo
更加睇唔到個人係咪話頭醒尾 好多計
你最多咪話經驗多

同埋
牛夠好勤力好捱得打得 但你會唔會升隻牛去做管理層？ 牛只會係基層勞動力 最多升你做高級牛咋

不過
肥婆見到靚過佢身材好過佢就會唔抵得 咬牙切齒咁

晴報又黎set 題俾人討論

醫唔醫得好係其次，有d人醫生都唔睇就賴皮，我就唔信有一隻病係將水化成脂肪，係咁人類怕麥Q石油危機

咁光頭紋身代表咩人？

肥仔又請唔請

屌 又講得幾好

以貌取人係有
但十個肥婆有九個都心理變態被迫害妄想症

自己肥又唔減覺得冇問題 人地話佢肥又話人歧視乜乜柒柒 都on9

好多靚女都係打份工
真係高層果啲個樣都幾西
點解釋

呼吸肥個d 呢 ?

高登／連登七宗罪
- 肥婆
- 人事顧問
- PTGF
- 倫敦金 or 傳銷
- cold call狗
- 耶撚
- 二世祖

氣球呀

人肥多數係因為懶
身材好要KEEP住運動, 而且飲食都要節制

咁好明顯升職係會傾向升後者啦

潮文

警察呢

睇標題已經知晴報

我有一排懶到野都唔想食瘦左好多

見客搵靚女好正常
你揾個肥西我都唔想同你傾啦

如果有個肥婆耶撚二世祖係警隊入面做hr, 放工賣倫敦金同ptgf, 呢個人一死左要打落第幾層地獄

公司有個肥婆做大佬好撚有料
傾job能力高 而且打滾多年有翻咁上下地位
根本就能力問題 唔好賴肥唔肥啦

死左投胎做中國人

佢賣倫敦金係咪cold call先

做親嘢冇見過大粒嘢係靚女

呢個世界就係現實㗎啦 咁明知道原因點解唔解決
直頭唔係靚唔靚 就算唔靚就咁露吓胸露吓腳都大把男人圍住轉

好多大粒佬都肥
但大粒既女真係冇乜係肥婆

咁又唔好咁偏激 肥真係要減 但病未必醫得好嘅 同埋好多西藥真係會食到人好肥

巴打好搞笑